Q1) Reversing a string without using the built in reverse function:-

A1) function reverseString(str) {
    var newString = "";
    for (var i = str.length - 1; i >= 0; i--) {
        newString += str[i];
    }
    return newString;
}
reverseString('waleed');


Q2) Counting the number of vowels in a string:-

A2) function reverseString(str) {
    var newString = "";
    for (var i = str.length - 1; i >= 0; i--) {
        newString += str[i];
    }
    return newString;
}
reverseString('waleed');

Q3) Capitalizing the First letter of a string

A3) function capitalizeFirstLetter(string) {
    return string.charAt(0).toUpperCase() + string.slice(1);
}

Q4) Checking if a string is a palindrome(A string that reads the same forwards and backwards like racecar)

A4) function palindrome(str) {
 var re = /[^A-Za-z0-9]/g;
 str = str.toLowerCase().replace(re, '');
 var len = str.length;
 for (var i = 0; i < len/2; i++) {
   if (str[i] !== str[len - 1 - i]) {
       return false;
   }
 }
 return true;
}
palindrome("A man, a plan, a canal. Panama");

Q5) Finding the sum of positive numbers in an array.

A5)const arr = [23, 34, 77, 99, 324];
let sum = 0;
for (let i = 0; i < arr.length; i++) {
  sum += arr[i];
}

console.log(sum);

Q6) Find the index of the first occurrence of a specific element in an array.

A6) // Input array 
arr = [1, 2, 3, 4, 5, 5, 5, 6, 6, 7, 8, 8, 9]; 

// Target element 
target = 5; 

// Iterate till length of array 
for (let i = 0; i < arr.length; ++i) { 

	// If target found return and exit program 
	if (arr[i] === target) { 
		console.log( 
			"First index of " + target + " is: " + i 
		); 
		return; 
	} 
} 

// If not found display output 
console.log(target + " is not present in the given array");

Q7)Removing all duplicates from an array without built-in methods.

A7)const input = [1, 2, 3, 3, 4, 5,2, 6,3,6,1];

function removeDuplicate(arr) {
    const result = [];
    let idx = 0;
    const tmp = {};

    for (let i = 0; i < arr.length; i++) {
        if (!tmp[arr[i]]) {
            tmp[arr[i]] = 1;
            result[idx] = arr[i];
            idx++;
        } 
    }
    return result;
}

console.log(removeDuplicate(input));

Q8) Sorting the array in ascending and descending order without built in functions

A8)arr = [5, 2, 7, 1, 0];

function insertionSort(arr) {

    for (let i = 1; i < arr.length; i++) {
        let key = arr[i];
        let j = i - 1;

        // Moving elements of arr[0..i-1], that are  
        // greater than key, to one position ahead  
        while (j >= 0 && arr[j] > key) {
            arr[j + 1] = arr[j];
            j = j - 1;
        }

        arr[j + 1] = key;

    }

    return arr

}

console.log("Before sorting: ", arr);
console.log("After sorting: ", insertionSort(arr));

Q9) Printing all even numbers from 1 to 20 using while loop

A9) let i=1 
while (i<=20){
  if(i%2==0){
  console.log(i)
  }
  i++
}

Q10) Calculating the factorial of a number by using the do-while loop
A10) function factorize(factorial){
   var result = 1;
  while(factorial){
     if (factorial == 0 || factorial == 1){
        break;
     }
     // ?
     factorial = factorial - 1;
     console.log(result);
  }
  return result;
}

Q11) Iterating through the properties of an object using a for-in loop.

A11)// create an object
const data = {
  name: 'Shubham',
  designation: 'Software Engineer'
}

// iterate over object
for (const obj in data) {
  // print key and value on console
  console.log(`${obj}: ${data[obj]}`)
}

Q12)Looping through an array using the for of loop and doubling each element

A12) function doubleArrayElements(arr) {
  const doubledArray = [];

  for (const element of arr) {
    doubledArray.push(element * 2);
  }

  return doubledArray;
}

// Example usage:
const originalArray = [1, 2, 3, 4, 5];
const doubledResult = doubleArrayElements(originalArray);

console.log('Original Array:', originalArray);
console.log('Doubled Array:', doubledResult);

Q13)Checking if a number is odd or even and returining a message

A13) function checkOddOrEven(n) {
	if (n & 1 == 1) {
		return "Number is odd";
	}
	return "Number is even";
}

console.log(checkOddOrEven(12));
console.log(checkOddOrEven(121));


Q14) Finding the maximum of three numbers using nested ternary operators

A14)
var n1 = 5, n2 = 10, max;

// Largest among n1 and n2
max = (n1 > n2) ? n1 : n2;

// Print the largest number
document.write("Largest number between "
	+ n1 + " and " + n2
	+ " is " + max + ".");

Q15)Determining if an year is a leap year or not

A15)
function isLeapYear(year) {
    if (
        year % 100 === 0 ? year % 400 === 0 : year % 4 === 0
    )
        console.log(" Input year:", year, "is a Leap Year");
    else
        console.log(
            " Input year:",
            year,
            "is NOT a Leap Year"
        );
}
 
let inputYear = 2020;
isLeapYear(inputYear);
inputYear = 2023;
isLeapYear(inputYear);




